[講故台]天后個紋身師傅紋啲圖案識發光(完)

上一個post：

溫馨提示：此乃講故台post

三哥

lm

繼續

支持

新post留名

Lm

facebook：

medium：

如對其他故事有興趣或想了解整個陰目世界觀，可依循出版次序閱讀，時序如下：
陰目偵信1 －＞ 2 －＞ 3 －＞鎮遠鏢局 －＞陰目偵信4－＞5

書展期間創造館攤位將發售《陰目偵信》1－5及《鎮遠鏢局》
現時第五集簽名版限量有售，亦可於21／7下午4：00－5：00時段即場簽，其他書店將於書展完結後全線上架。

咁快完？

爭燈神同陰目5未買

文呢

留名

開po但無文

好希望三哥你可以出個人物關係圖

「唔好行埋嚟呀！有機關！」被黏住的同伴示警說，

然後，幾顆汽球從梯間飄下來，典型的笑臉圖案正對著猶豫不定的古惑仔。

「噗！」「噗！」

連聲爆響，黃色氣體從汽球噴射而出，梯間頓時被煙霧籠罩，古惑仔們大驚，忙掩著嘴向後退。

「喂！」「邊個呀！」「呀！！」

迷濛之中眾人受襲，拿著武器的古惑仔掩著鼻胡亂揮臂，卻完全碰不著施襲者，待煙霧漸散，一行人已經倒下了五、六個，此時剩下的兩人才看清來者面目。

「你……假扮看更！你係邊瓣㗎！！」帶隊的頭目急怒道，

穿著管理員制服的人聞言展開笑容，像聽到了甚麼開心事一樣。

「從前有個上忍姓樓～個個都叫佢做樓上忍～～」

話未說完，小樓像變魔術般原地消失，身上的衣服卻如褪下的皮囊掉到地上，頭目嚇得面色鐵青，深夜之中梯間的怪客似乎更像鬼魅。倏忽他臉前被黑影籠罩，原來小樓從天花板躍下，手掌罩著兩人的臉門，連叫聲都未發出，兩人已被一壓倒地，後腦「嗵」一聲撞上水泥地板。

小樓蹲下來確保二人已無力抵抗，那頭目意識尚有三分清醒，雙目狠狠盯住了眼前人。

「哼……冇用㗎……我兄弟喺另一邊…上咗去……」他艱辛地把話語吐出，

「哦你放心啦～我搵咗幫手守住嗰邊嘞！」小樓微笑說，

另一邊的防火梯，剩下幾個古惑仔依計行事，跑到嘉茵居住的層數後摸進了走廊，他們查出了嘉茵居住的房間，這種時間就算她不在房內，恐怕也不會離開太遠。然而一行人還是察覺到異樣，明明先前宿舍上下還處於熱鬧的活動時間，但當他們闖進去後，樓層之間卻突然靜悄悄的，女生居住那層更是一點人聲都沒有。

不過任務要緊，他們沒想太多，走到嘉茵的房門外輕輕按住門柄，大門沒鎖一拉便打開了，房內一片昏暗，為免尖叫聲惹起注意，其中三人攝手攝腳進去捉嘉茵。房內有兩張床，但只有一張躺了人，三個大男人蹲在床邊伸手摸上被褥邊緣。

「颼！」

曲街小太郎？

推

亲

小太郎唔係係patrick 果條線咩
會友樓仲有邊個未出場？

小太郎兩邊都有份架

小太郎住會友樓

會友樓中最鍾意樓上忍
但磁能故幾時出呀？？

push

Push

正丫有文

live

正呀

我！

三哥三哥

未開始追依集，想問應該睇陰目偵信5定依集先?

有請小鳳姐

新post

會友樓傾巢而出

第二個post就會完 ?

親

好撚正呀三哥universe

咁快就完 星期六去書展教訓吓你

咁快就完？

新讀者留名，今日晏晝一野睇曬全部，竟然要完
我又唔想咁快完 但又想出得快啲
好矛盾

Leave name!

被子猛地揭起，三人一口氣被包裹住，身上劈里啪啦被人用鐵棒一輪痛毆，漆黑之中就這樣糊里糊塗被打昏過去。

門外的人只聽見丁點悶響，時間過去卻不見有任何人出來，事情越發古怪，眾人決定不管三七廿一衝進去再說。

「嘭！」

大門被撞開，首先衝進去的看見地上平放了一張被褥，遮蓋住底下的人，然後大門照進去的光亮反映出一道人影趴在門頂之上。

人影躍下，怒喝聲中兩方動起手來，矯捷的身手殺了他們一個措手不及，潛伏房中的人跳到走廊的燈光下，眾人發覺竟是一名陌生的妙齡少女。

少女手中亮出一根短棍，幾個照面打得古惑仔們痛哼連連，此時站在後排的一人拉下帽子，伸腿重蹬向少女，少女以棍抵擋，但仍被迫得滾退數步。少女一看面相便知他是何方勢力，這人是隨潮興黑幫同行的艾塔安戰士，一身體格曾受專業訓練，絕非普通人般不堪一擊。

「我哋唔係搵妳！嗰個女仔去咗邊！」

潮興的人為之壯膽，挺起胸膛朗聲質問，走廊裡的騷動不需多久便會引起注意，艾塔安的戰士知那少女也非普通人，決定速戰速決先擒下對方，一念及此，他猝然發難，少女早有所料，退後數步與對方拉開距離。

「放開個女仔！」

走廊裡人聲迴響，遮蓋了暗器飛來的風聲，小樓及時趕到，飛鏢越過少女身邊直射敵人。除了那戰士外其他人盡數掛彩，剩餘他孤身一人面對小樓及神秘少女。

「你記得你應承我咩呀！」少女瞪了小樓一眼，

「放心啦蔣同學，忍者第一法，使命必達！」小樓笑說，

「得嘞得嘞……做正經嘢啦………」

聽到此處，Gahiji已忍不住關掉了電話，相反梁鳳嘴角上揚，一向運籌帷幄的Gahiji可謂是盡失先機，他雙目殺意大盛，不禁對梁鳳重新評價。

加速

蔣同學係邊個

蔣已爛！

終於齊人啦
(好似係）

新post lm 三哥書展見

三哥Universe

有無人已經買左第五冊？
無時間入書展

三哥 到底一乾三濕係點解？

入場買返鎮遠標局準備溫書

蔣薏蘭唔係訓左係醫院咩

蔣薏蘭返咗嚟咁陳瑩瑩呢？

蔣薏蘭入左會友樓?

樓上幾位，買書睇啦

巴打，邊個故黎？

三哥universe都reboot咗

蔣薏蘭係蔣薏蘭定係個鬼女仔

好鐘意真蔣薏蘭

依加個時間線掌已爛啱啱入大學咋

「Bennu，手底下見真章吧。」他哼聲道，

即使計策被破解，但他對自身實力仍有足夠信心，且梁鳳自尊心向來極高，若然Gahiji擺明要單打獨鬥，她絕不會讓同伴出手阻撓。

果不然，梁鳳把黃輝雄推開，示意他專心應付Gahiji的徒弟，自己則獨自面對真正大敵。

Gahiji身上的胡狼圖騰賦予他突擊的爆發力，熊則是防禦，然而他仍隱藏多一種特殊能力，當年便令梁鳳吃足了苦頭。梁鳳的手掌至今仍留有埃及時的傷痕，她五年來就是準備對付Gahiji，各種戰術已思考過無數次。

艾塔安教的神墨雖然超乎想像，但凡事總有代價，墨水之力連繫人的意志，所以能承受的終究有限制。圖案的大小、種類和數目都必須小心考慮，要完全發揮兩種威力已需要非常強韌的精神，歷史上能使用三種以上能力的繼承人可謂絕無僅有。

教內支持Gahiji的保守派除了看中他出身背景和家族勢力外，另一點也是基於Gahiji能使用三種神力的強橫天賦，精神力之高已是近數十年來的第一人，只是Gahiji為人猜疑心重，第三種能力的真實面目一直沒向外人透露，使他更為難對付。

梁鳳不讓Gahiji有任何思考機會，她小腿肌肉緊縮，人影一閃，不是正面突擊，而是不規則地左右躍動，教Gahiji完全無法捕捉她的節奏，Gahiji暗運熊之力，雙腳如樹根牢固地站穩原地，不論梁鳳從何方進攻，他亦自信能完全抵擋下來，只要梁鳳攻勢一老，便是他反擊的時機。

「嘭！」

Gahiji肩膀吃痛，梁鳳一記踢擊快如閃電，勁力之重連Gahiji都差點吃不消，他伸手欲捉住梁鳳，哪知她借反震之力瞬即收腿，在空中扭腰反手掛搥直打Gahiji臉門。

「啪！」

即便以巨熊的防禦力，正面吃上一拳還是讓Gahiji眼冒金星，要命的是，梁鳳毫不戀戰，一得手立即退往數步之外，教他完全無法反擊。

梁鳳不論戰鬥的熟練程度和能力的運用都大幅提升，Gahiji就算不抱輕敵之意仍吃了個暗虧，他終明白若再不全力以赴，說不定真會栽在梁鳳手上。

啲打鬥場面寫到好有畫面

三哥聽日見

咁條仔幾時揾陰目幫手 好亂

舊故唔洗理，買齊書順住睇就得

食環九隊

這時梁鳳身影再度消失，山羚的腳力比起一般羚羊更強，在平地全力施展的話肉眼難以捕捉其速度，Gahiji改變策略，以胡狼的爆發力向前衝刺，朝正激烈交鋒的黃輝雄跑去，梁鳳暗罵卑鄙，被迫從後追趕，當方向一致，速度再快都變成有跡可尋，Gahiji回身就是一掌，他以巨熊之力硬生生將身體定住，若梁鳳莽然撞上，身體承受的衝擊力可不是說笑的。

眼見梁鳳必定避不開Gahiji時，她突然躍起，身體靈巧地扭動，剛好沿著Gahiji的手臂旁邊擦肩而過，這一動作如行雲流水，Gahiji竟不自覺看呆了眼，然後梁鳳腳尖輕巧沾地，將速度化解於無形。

「妳……」Gahiji渾身一震，

「你嘅能力我研究咗五年，呢個就係我嘅答案。」梁鳳說，

另一邊的黃輝雄與Gahiji的徒弟正展開一場另類的激烈戰，那徒弟身負陸龜之力，抗擊能力極高，而黃輝雄亦是鎮遠鏢局裡防範力最高的一位，兩人的攻擊都奈何不了對方。

本來黃輝雄打算將此人迅速擊倒，然後趕去支援黑七，但纏鬥下來卻發覺短時間內難分勝負，當然，對方的驚訝程度並不亞於他。決勝的關鍵，在於誰能凝聚突破防禦的攻擊力，黃輝雄深吸一口氣，真氣不斷在丹田流轉，涅槃鳳火神功的內勁非同小可，但黃輝雄反應不夠快，往往攻擊時都無法將內力集中於一點。

運氣也是分勝負的要素，那徒弟不知黃輝雄的底蘊，竟白白給予他調息運勁的時間，純計較戰鬥技巧的話，本身是戰士的阿拉伯人比黃輝雄更勝幾籌，而且他比起一般人更能承受炙熱內勁，久戰的話實難說鹿死誰手。

他眼看黃輝雄閉目一動不動，還道是某種功夫的應敵架式，遂運起能力小心翼翼步近，陸龜之力使他肌膚異常堅硬，使他的拳腳猶如鋼棒打擊一樣，他畢竟對自身能力頗具自信，權衡利害後決定主動出擊。

埃及陸龜圖案光芒大盛，凌厲踢擊直取黃輝雄咽喉，人體數處要害之中，咽喉受創直接斷截氧氣供給，即便身體再強也無法避免。

踢擊距離咽喉五公分，黃輝雄遽然睜目，雙眼精光大盛，體內真氣已是不吐不快之境，他頭向下一縮，腳踢中了下巴位置，護體內勁自然爆發，教敵人身體不受控向後跌，就在此時，黃輝雄握緊拳頭，實而不華的一記日字衝拳如猛虎撲殺。

所謂「日」字，取拳頭中指至尾指三節位置命名，是詠春拳法中最易學難精的基礎，詠春拳許多招式都以日字衝拳作核心，務求以最短距離直接命中敵人。鳳火內勁從拳頭洶湧透射而出，轟然正中敵人的胸口。

「咕！」

火勁貫穿身體防禦能力，那徒弟吐出大口鮮血，人如炮彈射向互毆之中的黑幫人群，所到之處碰到的人盡數被撞開，直到十米以外才滾倒地上。

小太郎係邊

親！

呢段真心正

已經幻想到拍成電影既CG會係點

嗚呀 睇到好high
重有冇呀三哥

推阿
尋日已經買左陰目5

推推推推推

馬雄出多啲就好

文！

好

今集馬雄仲未出波

Dllmch

取勝得來不易，黃輝雄損耗大量真氣，須在原地調氣養息，他望去不遠處的唐樓，想必那四個艾塔安教戰士已殺了進去。

四名戰士衝進樓內，準備對付那隱藏的狙擊手，一般負責狙擊的近戰能力不過爾爾，他們打算擺平對方後，金毛獅的人便可擒下梁鳳外婆作人質。

唐樓沒有電梯，高大的阿拉伯人跑上狹窄的梯間，然而，黑七並沒有如預想般躲在屋內，他大咧咧站在樓梯上，昂藏七尺的他頭都快頂到天花板，雙手各持一把手槍，為首的艾塔安戰士見狀把手中棍擲出，欲阻止黑七開火。

黑七理著一頭短髮，肌膚黝黑木無表情，一身銅筋鐵骨不怒自威，他側頭避過棍棒。

「噹！」

棍棒回彈牆壁，為首的戰士蹲到地上，後面的同伴踩上他背部借力，叱喝一聲攻向黑七，黑七舉起左臂護住臉門，然後右手從小腹位置瞄準旁邊的牆壁。

「砰！」

黑七莫名其妙對著牆壁開槍，此時敵人的棍已敲上他的手臂，後面的戰士甫感疑惑，子彈便從牆壁反彈，「噗」一聲擊中了戰士的太陽穴。

「叮、噹叮。」「啪！」

從牆壁反彈的棍棒與率先攻擊黑七的戰士齊聲倒地，後面三個人目瞪口呆，幸好黑七使用的是橡膠子彈，同伴只是昏迷而沒性命之憂，但能如此擅用跳彈的人簡直聞所未聞，其餘三人抖擻精神，心裡同時生起一個念頭，以地道語言表達的話：

「幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅！！」

三人前仆後繼，人海戰術望分散黑七注意力，樓梯本已狹窄，兩根棍棒直取黑七眼睛和咽喉，另一人更攻向他下盤，黑七依舊是不流露半點情感，他有條不紊逐一擋開攻擊，同時雙槍向著沒人的地方連轟數發，橡膠子彈在牆身和階級間回彈，軌跡完全難以追溯，黑七挨後靠往牆壁，那三個戰士還欲衝上去之際，子彈準確無誤射中三人。

「噗！噗！噗！」

那三個戰士動作旋即停止，他們臉泛不能置信之色，半晌後緩緩倒地。

橡膠子彈的殺傷力並不低，若在近距離直接命中可致重傷，三人到最後都沒法知曉，原來黑七竟是不欲傷人性命才故意使用跳彈這種技巧。擺平來襲的數人後，黑七若無其事轉身返回屋內，繼續負起保護梁鳳外婆的職責。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

打嘍囉用泰拳已經夠哂

出波射龜

黑七

好撚型

黑七令我諗返起異形果個手槍佬
計晒角度射人

黑七好型

我都想睇佢出波

七哥

會友樓幾時打外星人

輝熊 唔係學洪拳架咩

幻覺嚟嘅姐

新讀者留名 啲打鬥場面好精彩 但第二個post就完

「好哇好哇，射班仆街仔哇！」

喱句好好笑 好得意既婆婆

Gahiji的攻勢盡被梁鳳巧妙避過，他本以為熊與胡狼能恰好對付獅子與羚羊，哪知梁鳳花了幾年功夫練習戰鬥技巧，反過來完全剋制住他，這些有違常理的動作教Gahiji心頭大震，因為他已猜到梁鳳究竟做了甚麼。

「妳竟然……能用三種能力……！？」Gahiji衝口而出，

梁鳳笑而不語，回到香港之後，她將能力熟習後毅然用神墨在身上紋上第三個圖案，母親和師傅一直都有向她報平安，但要徹底解決心腹大患，始終都需要承擔一些風險。

第三個圖案是一隻獰貓，獰貓是小型貓科動物中速度最快的，跳躍和攀爬能力也非常高，棲息地為半沙漠地區。

同時運用三種能力會為精神帶來很大負擔，所以只能維持很短的時間，且需要徹底休息才能再次使用，梁鳳如非必要都不會隨意施展。過去數十年裡，艾塔安教中能同時承擔三種能力的人寥寥無幾，因此Gahiji才會鶴立雞群，哪想到身為外國人的梁鳳竟擁有如此高的天賦。

Gahiji仍在驚愕之間，梁鳳知道機不可失，她將獰貓與羚羊的能力結合，速度進一步提升，身影彷彿從原地憑空消失，Gahiji的視力完全追不上，到他察覺時梁鳳已來到他面前。

他怒喝一聲推掌而出，胡狼的爆發力非同小可，加上那隱藏的怪異能力，這一掌已能瞬間分出勝負，梁鳳短距離一記勾拳揮出，獰貓的速度加上雄獅的力量，拳頭結實打在Gahiji露出的右邊腰肋處，然後她閃身退後一步，轉身就一記加上羚羊之力的旋腿。

兩次攻擊僅在頃刻間完成，Gahiji腰間劇痛才剛傳上腦袋，頭部就被狠狠擊中，他只感天旋地轉，腳步踉蹌差點跌倒，要勉力集中精神才不致立即倒地。

紋隻雀係咪識飛

d打鬥好有畫面 救命

又live 了

次次入親黎都有文睇
有效率得黎又有質素
三哥

紋隻芝哇哇識嘈

紋馬師父同小樓上去

嘉茵bb會唔會紋噴火龍

咁紋隻肥螳螂咪

紋個靚女上去

紋隻猩猩上去會唔會識rap同打籃球?

Racist !!!

三哥我要文呀

文啊

好緊張

好正

三哥寫啲打鬥畫面真係好生動好好睇
即刻返去溫書先

已經煲完本新書 幾時出下本
范冷

射死班仆街仔

一口氣買哂陰目同鏢局 三哥支持你吖！

鏢局邊度可以睇到？

打死個仆街仔

正呀，好有畫面感，快啲快啲

「五年嚟，泰拳、跆拳道、西洋拳，我每日都練幾個鐘。」梁鳳輕盈地彈跳，

Gahiji急怒攻心，只要他手掌碰得著梁鳳，他就可造成直接傷害，但偏偏他就是沒法觸得了她。

「我仲將艾塔安教過去嘅典籍仔細研究過，以前的確有記錄過嘅特別能力，但係，同你嘅情況好唔同。」梁鳳接著說，

不知為何，Gahiji竟似不想讓梁鳳講下去，他怒喝一聲撲了上去，雙掌張開意圖將她捉住，梁鳳毫不意外，她故意以言語挑釁Gahiji，就是為了這一刻。梁鳳雖有三種能力，但運用的熟練程度始終未及Gahiji，更別提只能維持很短的時間。

營造單對單的時機，展露出足以匹敵的技巧和能力，再以言語刺激對方，為的就是迫使Gahiji急怒攻心失去理性，否則一冷靜下來採取遊擊拖延戰術，待梁鳳時限一過戰況便會逆轉。

而此時，梁鳳正處於巔峰狀態，Gahiji的魯莽進攻將帶來致命後果。

雄獅、山羚、獰貓，每一種動物都象徵著梁鳳的意志力，勇敢、不屈、靈巧，梁鳳將三種力量同時施展，人如炮彈向前疾衝，她扭腰鑽進Gahiji懷中，獅子的臂力捉緊了他的手腕，然後右膝直接擊中Gahiji的胸口。

Gahiji雙目反白，骨頭發出慘烈的斷裂聲，下一秒背部著地，梁鳳膝蓋仍然頂著他的氣門，兩手亦被完全箝制。梁鳳拉下他兩手的長衣袖，發覺雙手都戴著了護臂，然後梁鳳露出果然如此的表情。

「你根本就冇第三種能力。」梁鳳說，

艾塔安教的典籍之中，記載墨水的能力主要是引發身體潛能，非物理性的異能只屬傳說，並沒甚麼存在的證據，相傳只有神選之人方能使用。因此，當Gahiji展露了第三種「令水份沸騰」的異力之後，教眾認定了他就是引領艾塔安教走向永恆的使者，保守派似捉住了救命稻草，本來甘於平淡的教派自此走向歪路。

又live

三哥辛苦哂
咁夜重出文

三哥加油

Lived

唔係叫鳳凰涅槃神功咩

🤙🤙

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

睇完陰目五 發現三哥真係痴撚線....
Patrick 個清朝篇真係好撚精彩
比起舊版真係唔同哂
實體每個故 每個人物 一環扣一環
一啲人名 組織名都有唔少關連
我真係建議大家快啲買實體版
睇完你就知咩料

想睇返會友樓啲人物嘅話
係咪要買鎮遠標局嚟睇？
定係一定要由月目陰開始睇？

肋骨拆穿肺，死得

諗起陣間見到三哥真人就硬咗

拳頭呀

首先察覺端倪的是梁鳳的師傅Mahmoud，但他消聲匿跡了幾年，教內主要勢力早將他當成半個外人，加上Gahiji狡猾得很，平素絕不輕易使用能力，使他的真正底蘊更為撲朔迷離。梁鳳回到香港後，她想盡辦法讀遍教內的典籍，欲尋找破解Gahiji第三種能力的方法，然而這類能力只屬傳說，古埃及時期的壁畫亦僅出現過風、火、水、電等自然之力。

直到有一天，包金叔給了她一份資料，說是武器專家袁達岸轉交給她的，或許能在其中找到答案。

那一份是新型軍用設備的規格書，列明了許多開發中或最新構思的武器產品，梁鳳感到大惑不解，但她知道達叔是這方面的專家，絕不會無的放矢，她仔細閱讀每一頁，待揭至某一研究時，她雙眼越瞪越大。

護臂型微波發射裝置，以手掌為中心，對前方集中發放電磁波，軍事上可用於干擾敵方裝置、偵察甚至直接造成殺傷，這類新型產品尚在開發之中，而研究所正位於以色列。

Gahiji的秘密被當場拆穿，他還欲狗急跳牆發難，可是氣門被抵住，一口氣是如何都提不上來。梁鳳雙手施力，這對秘密取得的最新裝置被硬生生扯開，電路線頭灑滿一地。

梁鳳沒有乘勢將他擊倒，反是放開對他箝制，退後兩步讓Gahiji站起來。Gahiji臉上驚怒交集，多年來的計畫和部署竟然敵不過一個出身寒微的香港女孩，他胸口不停起伏，披頭散髮面目猙獰，毫無一貫游刃有餘的風範。

如果拍成電影，啲CG都幾貴

我要去書展買陰目45先！

文

一陣去買書仲要去同三哥揸下手先

又有三哥既文追，之前係你fb 睇緊，但都係連登睇感覺正好多

「師傅教識咗我一件事，做人唔一定永遠都要靠自己，適當嘅時候都要依靠下身邊人。」梁鳳說罷望向仍在打鬥之中的同伴，

「……是我小看妳了…」Gahiji垂頭說，

「點呀，仲要唔要打？」梁鳳看著他說，

四周的黑幫毆鬥已有結果，黃輝雄和黑七擊倒了艾塔安教的人，在兩大高手助陣之下，潮興一方兵敗如山倒，金毛獅也被雞尾包連連殺敗，一代江湖更迭就在當刻完成。

身邊盡是扔刀逃竄的古惑仔，Gahiji雖然仍有戰鬥的氣力，但底牌被揭，加上自問能力不及對方，精神上已然全無信心及戰意，他頹然跪地，梁鳳終徹底將他擊敗，成為艾塔安教唯一合法的神墨繼承人。此時梁鳳再難維持三種能力，她長舒一口氣，莫名的疲憊感上湧，差點就忍不住直接躺在地上。

就像每一個故事般，警察總是最後才姍姍來遲，雞尾包一方如潮水向四方八面湧退，李沙展等反黑組探員追趕不及，氣急敗壞奔到梁鳳面前。

「梁鳳！妳涉嫌黑幫毆鬥，我哋會即刻拘捕妳，妳有權保……」

李沙展話未說完，另一輛車在旁急煞，車門打開，走下來的是幾個裝備齊全的特警。

「黃Sir？！點解你會走嚟……？」李沙展神色訝異，

「家下要反恐呀嘛，我捕咗呢班埃及佬一排啦！呀李沙展，麻煩你去追返走緊佬嗰班古惑仔啦，呢度交俾我得嘞！」黃Sir說，

「但係……但係我要拉呢個，佢係鎮遠……」

「鎮遠鏢局呀嘛，上頭一早查過冇問題啦，你反黑就反黑啦，追住間保安公司做乜，呀？」黃Sir不耐煩說，

黃Sir職級比李沙展高得多，而他身後的反恐部隊成員個個神色不善，臉上更有明顯傷痕，似是最近剛與人毆鬥一樣。

李沙展不敢與黃Sir抬槓，眾艾塔安教人員被反恐部隊帶走，而梁鳳的外婆也下了樓，走到李沙展的面前。

「阿蛇呀，係咪鳩鳩鳩呀？」外婆帶著鄉音說，

「係…係呀阿婆，妳報警咩？」李沙展沒好氣地說，

「係呀！頭先有人鋤鳩呀！走咗去嗰邊鋤到巧大力嘛！」外婆指著金毛獅逃走的方向，

梁鳳忍住笑，與黃輝雄默默離開現場，小樓和黑七功成身退，早就不知走到哪裡了，李沙展無可奈何目送眾人遠去，被梁鳳外婆硬拉著聽了半小時的廢話。

阿婆鳩鳩鳩潮文

留名先

阿婆報警

呀婆報警好耐冇見過

鳩鳩鳩

完啦？

咩係鋤鳩

阿婆報警😂😂😂😂😂

嘈交？

屌好耐冇見過阿婆報警潮文

報警呀婆都入埋三哥嘅universal

排緊隊見三哥

Gahiji等人被遞解出境，埃及的保守派教眾知大勢已去，Mahmoud被釋放，梁母的生活也沒再遭受打擾。

梁鳳與師傅通上電話，艾塔安教的風波暫時完結，而宗教最後的傳承重任落到了她肩上，師傅對此倒看得很開。

「＊有形之物終須消散，先祖早就預知了這一天的到來，靜靜看著教義完成歷史任務，也是我們身為後繼者的責任。」師傅坦然說，

「＊我會依照教規，讓最後的一撮墨水回到它的棲息之地。」梁鳳說，

橫跨千年的傳承，神墨努恩之血落在小小彈丸之地，那一古舊陶瓷容器成為梁鳳紋身店的鎮店之寶，嘉茵作為新一代的繼承人，將來她便肩負起把神墨帶回埃及故土的責任。

店裡回復平靜，梁鳳繼續她每日只接受三份委託的日子，這天嘉茵在幫阿源作最後的工序，最近她的技巧進步神速，梁鳳漸放心將某些工作轉交給她。

「係呢，嘉茵妳一陣放工有冇嘢做呀？」阿源鼓起勇氣問，

「我想去買本書呀，你有冇興趣陪我去？」嘉茵微笑說，

從不看書的阿源點頭如搗蒜，別說是買書，就算是買飛佛他也是水裡水裡來。

「係呢度啦大佬！女紋身師傅呀！」

幾個古惑仔闖了進來，並指著嘉茵大叫，梁鳳今天剛好不在店裡，阿源見狀大驚，左右顧盼想找武器來壯一壯膽。

「唔好意思呀，梁師傅今日休息，同埋所有紋身都要預約，唔接Walk in㗎。」嘉茵微笑說，

「我大佬今日係嚟紋條龍嘅！係唔撚預約㗎！叫妳師傅即刻返嚟唔係鋪都同妳拆鳩咗佢呀！」

同樣的對白，同樣的場景，分別是嘉茵一臉見慣不怪，她默默站起來，走到那古惑仔的面前。

Live

三哥你遲到都要出文

「你唔走就唔好怪我嘞！」嘉茵伸手搭上那古惑仔的肩膀，

然後阿源看見，嘉茵手臂上那可愛的卡通紋身竟然發出了光芒。

「呀呀呀！！！」

古惑仔渾身劇震，雙目反白癱軟躺在地上，兩名同伴見狀駭然互望，其中一人這才想起最重要的事。

「仆……仆街，呢度係收咗潮興金毛獅檔嘅……」那人臉泛懼色，

「天后……黑玫瑰………！」

古惑仔帶著同伴連滾帶爬逃走，嘉茵轉身向阿源嫣然一笑，手臂上的比卡超紋身彷彿像動畫裡一樣被電氣圍繞。

天后黑玫瑰，說不定便是電氣道十萬伏特新傳說的序章？

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

完！

多謝支持，書本版與網上版內容不同，想知更多，請參閱陰目偵信及鎮遠鏢局書籍。

書展見！（會遲到十數分鐘 ）

咁快完

三哥遲到

人呢

比卡超

仆街比卡超

然而這類能力只屬傳說，古埃及時期的壁畫亦僅出現過風、火、水、電等自然之力。

傳說之力

又話自然之力好難有嘅 宜家紋隻比卡超就識放電，咁紋隻噴火龍咪識噴火

屌，個結局好有kingsman feel 徒弟仔繼承咗師傅絕技之後再重複酒吧fight scene

如果紋左thanos會點

緊係紋路卡利歐
可以出波

J完三哥真人

紋幽靈系咁普通招咪打唔到

鯉魚王紋

三哥真人好靚仔

竟然係十萬伏特電擊

J死我

我想去買本書呀，你有冇興趣陪我去？

以為會有植入式廣告

三哥把聲都好好聽，好想每日一起身就見到三哥

十萬伏特

頭先排緊隊見到有個女人偷影三哥

如果係大狀就更正

仲以為係噴火龍添

今次好似有d平淡，不過d gag位仍然好笑

Nice ending!

拎本燈_出黎 3哥會唔會唔簽

X2

我見到今日有人拎燈神去 三哥照簽

運燈神都有既先係真fans

好靚仔呀

三嫂好靚

好想見一見三哥可惜唔得閒

今日簽完本5 連女朋友都讚三哥靚仔

三哥真人好靚仔

btw, 喺三哥隔離影相果個靚女係職員定係三哥條女黎

支持三哥
買埋陰目1-5

黃sir d手下比咩人打呢

三哥好正

買第五期就知答案

明明記得小太朗其實都好鳩
但唔知點解一痴埋陰目班人到好似冇咁鳩
係咪因爲有一個Patrick 已經夠

就係睇左先咁講

三哥書展見

仲有小明
其實鳩嗰個係刀郎

不如搞返個人物角色選舉

飛飛幾時會去現代
會友樓有冇捉鬼天師

買第五期

睇完啦

好似去左現代啦
不過個故由男仔角度去寫

有無人喺大角咀走失咗雪橇？

即刻諗起小明

我有呀!!!!

香爐灰

范冷變左伯娘曾曾曾祖父？🧐
全部人係清朝都關連哂一齊～

星期六見完三哥即返屋企溫書
三哥笑起上黎好charm呀！
不得了

三哥本燈神 有邊到有得賣 問咗商務無
是否要訂？

絕左版

想問鎮遠鏢局係咪得一本？之前買咗一本唔知有冇出新

係

佢本人都可能無

轉個封面重印就得啦

個封面好似話搵好出名嘅設計師設計 用咗唔少錢

唔係佢自己設計架咩

其實幾靚

我之後睇高登 笑笑吓有條友講嘅
靚我又唔會話靚 不過真係有個人風格

其實燈神封面設計幾特別

又唔係醜 但就俾人笑左好耐

我個人對呢個封面幾鍾意

反而鎮遠就封底靚，封面普通

佢可能有陰影 所以唔敢再大膽去馬
佢宜家個風格倒模咁 本本都差唔多

咁陰目作為系列書 統一設計都合理嘅
用家紋作人物介紹我都好鍾意

但我覺得燈神其實設計大膽有特式
我會鍾意有原創性同獨特風格多啲

我都同意
btw咁到底燈神設計者邊個講法啱 如果有人出嚟解話就好了

咁阿強係鐘意組媽sara定蔣薏蘭??

有無睇完早新個期陰目既巴打，我睇到最後睇唔明

有咩唔明，一齊傾下

追曬個故留名

重睇完明啦，知道范冷發生咩事